[相似的歷史] 今日台灣，明日香港。台灣由獨裁到民主40年

早排機場見到中學生舉牌，寫住「星期五，日罷買 用經濟打擊林奠」個中學生去到邊都會成為焦點仲好多中年，長者主動問點解，仲好支持，比起連登推POST，落街文宣更重要「驚就唔好出街！」BYE BUY DAY 全城罷買投票結果出爐https://lihkg.com/thread/1436025/page/1

好多人成日講，「今日香港 明日台灣」，
因為香港同台灣不論地理，還是歷史都極度相似
「今日台灣，明日香港」係有可能，
成功與否，就睇我地能否向歷史學習

台灣歷史：
荒島>日本現代化殖民>民間好感>劣化民國接管>本地人成二等居民>民主化
香港歷史：
荒島>英國現代化殖民>民間好感>劣化中共接管>本地人成二等居民>？？？

其實，香港係比台灣走遲40年，
我地今日所行嘅路，台灣人已經走過
戒嚴40年，獨裁專政，冤獄殘殺，文字獄，滲𣵛，ＤＱ
當日台灣人比我地更絕望，但佢地都鸁到
我地香港人都可以

1947年，228事件
台灣省行政長官口說民主化改革
實質私下調動軍隊鎮壓
並歸咎「日本奴化教育之遺毒」
最後拉開了40年白色恐佈高壓統治

2014年，雨傘革命香港行政長官口說民主化，實質831框架口說對話，實質調動警隊，黑社會打打壓並歸咎「英國奴化教育之遺毒」最後黃絲經歷了失落4年

1960年，雷震事件
本土聲音枱頭，組織「中國民主黨」
政府打壓，停黨，DQ，
滅傳媒，政治監

2015/6年，後雨傘運動本土聲音枱頭，組統「香港民族黨」政府打壓，停黨，梁天琦及眾人被DQ，中資收購大量傳媒，主場新聞停辦，雨傘及魚旦政治監

1977年，中壢事件
選舉ＤＱ，舞弊，引起民憤，警方放催淚彈
並混入民眾搞破壞，
其他民眾推翻警車，火燒警局
最後成功推翻假選舉

2019年，區議會選舉2020年，立法會選舉選委會ＤＱ一眾泛民候選人，民眾... （歷史由我們用身體編寫）

1979年，美麗島事件（228後最大社運）
（當年台灣禁黨，即地下義士組織）
黨外人士組織群眾遊行，訴求民主與自由
但臥底滲𣵛，鎮暴部隊，催淚彈，探照燈，大規模搜捕
結果令更多民眾關心政治，勇於發聲

2019年，反送中 光復香港（雨傘後最大社運）民陣組織群眾遊行，訴求反極權，保護香港民主與自由69 612 616 621 625 626 627 629 630 71 73 76 77 713 714 721臥底滲𣵛，黑警鄉黑聯手，發射大量子彈，探照燈，大規模搜捕更多民眾關心政治，勇於發聲結果... （歷史由我們用身體編寫）

1984年，江南案
國民政府暗殺在美的劉江南
引起國際社會極大關注
國民政府不能再使用極權統治
獨裁政權開始瓦解

2019年，反送中 光復香港引起國際社會極大關注全球各國民眾，政府接連支持美軍更警告不能派出軍隊美國推出新關係法，保護香港人民主自由核心價值

1987年中華民國政府宣布解嚴
____年香港正式推行真雙普選

資料：

818一定要出
希望大家諗番 612 End Game 嘅心情
兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不分化
和理，勇武互相配合

求推求推! 香港人可以試下noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

要比更多人睇到，
麻煩比like同推上熱門
幫手推十次

818一定要出
希望大家諗番 612 End Game 嘅心情
兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不分化
和理，勇武互相配合

1977年，中壢事件
選舉ＤＱ，舞弊，引起民憤，警方放催淚彈
並混入民眾搞破壞，
其他民眾推翻警車，火燒警局
最後成功推翻假選舉

2019年，區議會選舉
2020年，立法會選舉
選委會ＤＱ一眾泛民候選人，
民眾... （歷史由我們用身體編寫）

呢個好重要，
能否翻盤，就睇區選立法會能否反DQ，
到時一定要集合全香港人去推走DQ鬼

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

推

麻煩幫手推

台灣用左40年
香港呢？
如果黎緊幾個月，
大家個個星期都出，
需要時間就會大大減少
加油
一齊努力，令天琦16年論計錯

譚︰這是兩種時間觀呢，革命和組織工作。
梁︰革命當然是長線的，難道是一天半天嗎。辛亥革命固然指辛亥年發生的武昌起義，但我們更泛指多場起義，16年的時間。我和你講下星期會成功，或有一個確切的時間，一聽就知道是騙人啦。

香港加油

呢個比較做得非常好

時勢每日變
即係每日我地都有機會增加民意
多d人加入

818 出嚟呀香港人!!

呢個POST，
希望每個月都可以推番上黎一次
等大家可以記住「堅持」

黨外運動可以持續20年，
我地同台灣人比只係Easy mode
只要堅持，好大機會一兩年內成功

教化150及其後代
我父母係重藍，我可以係重黃

香港人勇武緊

好多台灣朋友同同事都話大選會飛番去投英英，
台灣民主未死

麻煩大家幫手推POST，
要等多Ｄ人睇到

加油

認真post冇人推

其實冇咁 簡單 你諗下果陣(大約1980-1990)南韓 台灣都係果個時候有民主 USSR 解體 中國64
東西德合併
成個地球都推動民主+共產意識形態勢力下降

同埋宜家唔係Hk人vs HK 政府 係Hk人vs 中央

最緊要無論點都要堅持落去，唔好灰心
要成功唔係講緊幾多個月
係講緊幾多年甚至幾多十年既事

無嘢係無可能
邊個諗到世界超級強國蘇聯都會解體
而家成個西方世界開始圍堵中共，呢個勢要食住

簡單？
當時黨禁同宵禁
同埋當年唔好話手機，
連大哥大都冇，
所有野都係報紙同口講

佢地係連本土報紙都冇
簡單？

香港任何一個集會，都有外國記者
你話邊個簡單Ｄ？

咪係
史明刺蔣失敗之後流亡海外足足40年
我地有無咁既覺悟？
而家起碼資訊流通啲，搞運動容易好多

中國愈亂香港愈好
中共強大香港就無生機、無民主

外國人想幫香港可以點幫？叫佢罷買中國貨！

不過其實簡唔簡單都好 唯一可以做嘅就係有幾多野做 就做幾多野 當失敗係必然 赢就係好彩

幫手推

當年日本戰後，
中共扶植嘅日本共產黨差d掌政，
山口二矢，17歲一個細路，
成功刺殺個共產黨魁，
比人捉左，被左膠千夫所指，
但依然堅定不移，揀善固執，
最後上吊自殺，遺書寫住「七生報國」

直家睇番，山口呢個勇武撚真係英雄黎
冇佢唔會有今日嘅日本

麻煩幫手睇十次

但日本人好似冇當佢係英雄

英雄總係孤獨

第3點

帶有色眼鏡既民主好威威

你思維同831落閘一樣咁民主

push

昨日台灣, 今日香港
今日香港, 明日台灣？

今日台灣，明日香港

只要捱過台灣民主化40年經歷
香港都可以，而香港已經行左大半嘅路
目標在望

. 冇人睇歷史

台灣有李登輝，香港有邊個

堅持，就會有

一連串事件真係可以改變一代人甚至幾代人
我呢十日響台灣，遇到嘅無論係西裝友，基佬，開舖嘅師奶，廟祝，學生，的士佬，甚至叫雞時啲雞

知道我係香港人後，第一句開口都係問我香港而家係咪好亂
但第二句不約而同就係叫我哋加油，唔好輸俾共匪/唔好怕為民主犧牲（呢個始終啲雞就差啲，大約50%會支持啦）
由台北走到台南都係咁

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

支共所有省都應該要有個旗

台灣人幫推，希望香港人不需要經歷那些先人承受的苦難。務必團結。

thanks

不過p 牌推唔到

歷史係驚人的相似

太似，
就連當權者講嘅說話相同

太短命

陳文成教授

[相似的歷史] 今日台灣，明日香港。台灣由獨裁到民主40年

節錄：

台灣歷史：
荒島>日本現代化殖民>民間好感>劣化民國接管>本地人成二等居民>民主化
香港歷史：
荒島>英國現代化殖民>民間好感>劣化中共接管>本地人成二等居民>？？？

228事件 = 雨傘革命
雷震事件 = 梁天琦&民族黨
中壢事件 = 2019區選／2020立法會
美麗島事件 = 反送中 光復香港

台灣解嚴 = 真雙普選

「今日台灣，明日香港」

Push

宜家D 人兩個月就尼樣無用果樣無用
真係好短視
就算雨傘同魚蛋失敗
唔代表無用呀屌你!
無之前抗爭唔會有今日既進步

yup

最大分別係中共嘅實力。

你計漏左一樣野

當年KMT有李登輝肯放手還政於民，先有而家既民主台灣

而CCP? 佢地寧願焦土化香港, 都唔會比民主我地

我地條路其實仲係寸步難行....
只有守住道德高地,步步為營, 先可以有一線生機

冇台灣人40年努力
蔣氏家族會比李登輝上台？

721,811,光復香港